英國曾經想用核實力保衛香港

根據2006年6月30日，英國國家檔案館解密的一批1957年到1961年間的絕密檔案，二十世紀五六十年代，英國曾為了防止中國武力收回香港而計劃對中國進行核打擊。1950年代，香港經濟開始起飛，再加上國際兩大陣營的對峙，對英國來說，香港在經濟和政治上的重要性提高。而且當時中國與西方國家的關係緊張，雖然當時中國政府沒有武力奪取香港的計劃，但英國依然擔心中國會武力奪取香港。鑑於在朝鮮戰場上對志願軍的戰鬥力的認知，英國認為常規戰爭的方式不足以在香港與中國抗衡，決定對中國進行核訛詐，在必要時對中國進行核打擊。[13]

1952年英國成功試爆原子彈後，英國就明確提出使用核武器遏制對手，核訛詐政策並非突發奇想。1956年時，英國就有計劃對中國使用核武器。之後，又多次討論了對中國實施核打擊的可能性。在1961年2月22日英國外交大臣道格拉斯·赫姆致信首相麥克米倫的信中就有提到，假如中國武力收復香港，只有利用核武器才能解決。英國在新加坡部署核轟炸機，計劃秘密儲存48枚核彈。為滿足攜帶核彈轟炸機的起降需求，英國還在東南亞不斷提升軍用機場品質。同時派遣攜帶有核彈的航母在東南亞海域巡邏，並曾計劃裝備核導彈的戰略核潛艇部署到東南亞。[13]

另外，英國還多次表示會配合美國對華核打擊，並曾多次與美國對使用核打擊保住香港方面秘密接洽，甚至敲定了對中國實施核打擊的細節問題。然而，在東南亞殖民地存放核武器的計劃遭到了當地人民的反對，並且中國於1964年成功試爆原子彈，致使英國對華核打擊計劃無法實施。直到1997年香港回歸後中英之間的核危機才算結束。

唉。。。。

以前好似有睇過呢篇

打好國際線，推動到成事

今年七一要加主題：
寧願最後不得善終
也不考慮含淚折衷

我要美國制裁，無懼與支共同歸於盡，寧死捍衛自由民主

認同就拎張紙舉比美國睇，咪比條廢老Martin Lee騎劫我地，搞到美國以為我地驚攬炒而唔做野

黃世澤出左香港政策法篤灰指南，好有用，大家入去睇

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引導全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

嘩
吹到用核
同大壩可以抵抗萬年一預洪水有得揮

應該50年代先下手為強

推